係香港做IT既開發返agent工, 仲有邊幾間較好唔會伏

如題，呢度有無巴打都係做左1x年以上development?
除左in house仲有咩vendor係正常轉工可以去做架
各位師兄, 多多指教

我離少少題不過真心想問 請人嘅標準係點（識幾多language?）冇工作經驗interm入職唔識做野有冇人帶下train下 定真接啲叫你走人 工作內容 一team人一齊做？ 定真接扔比你叫你死掂佢

識幾多language ... 都係Java or .Net/ C#
睇你做frontend or backend，但近來又興前端學多種reactjs or angular都容易d揾野做
P/ AP都比較少train, 一般都係叫你跟個senior去on job training 邊做邊學

我做都都PＭ掟比你一個搞點哂佢，build from scratch

build from scratch 九成九google? 如果自己能力不足google完都係交渣野比佢會唔會收我皮

（而家讀緊個it hd 自問覺得自己唔夠料做interm

初初見工嗰陣揾左幾耐/幾份 初初識幾多？佢會點問你？
language識幾多算叫識用？

好奇）一間大公司大至一層都係做it？ 細公司真係純粹請幾丁友返嚟做？

hknoit

其實我8年前第一份工都係搵agent幫我搵。in咗間細公司就做咗2年倒就轉工。
其實做dev呢樣係好闊嘅行業，正如樓上都有講，你要首先知道你自己鍾意frontend定backend programming。之後先可以知你要識D咩language。

講到language，其實唔使識晒所有language，但要精一個。因為語言呢D野一理通百理明㗎唓。你做野個陣就要邊學邊做。最緊要係學好code ethics，寫D容易明同容易debug嘅程式。

自己覺得freshgrad或者經驗少，去做細公司比較好。細公司人少所以多數要你做full stack，唓係咩都要你做。比多D機會你自己知道自己要D咩野。大公司分餅分得太細，學到嘅野相對應比較少。同時大公司程序比較多同麻煩，要你學dup code再加程序壓力會比較高。

vendor工就job接job，寫code嘅機會比較多，可以練到好多dup code技術。inhouse就多數要接觸多D公司嘅core business logic，對你日後做野有幫助。

thx ching

接外面job 會好熟點樣由頭起過哂啲野

但係做inhouse 長年累月喺舊野上面加/改野，做得耐，精係精，但忽然要重新搞新野，隨時要啲時間摸番

印仔你依家幾大到
臨老學it

你讀咩科呀

lm

Ive HD soft eng grad
唔使太擔心 你喺學校學嘅嘢 出到嚟幾乎都用唔返
學校教嘅都好舊 甚至有啲logic嘢已經變埋built in functions

所以fg 通常都係當你咩都唔識 一路做一路學咁

搵工方面 我幾份都係公司perm 冇搵過Agent 答你唔到

利申 好L憎Java

1X年EXP就無 亦都唔覺得有人會做P仔十幾年
伏既就可以答你

吾非正印

手機APP HD

ching點解憎JAVA用唔著?

唔係用唔著 相反香港好多嘢都用java
只係java好冗長
private int i = 0;
private String name = “Peter”;

當你一個class有成堆parameters 就要打足咁多次public/private datatype var name

C++ 都叫好少少
private:
int n = 0;
int y = 0;
起碼都打少啲

另外就係 java 嘅 compiler 太多version 又唔統一 好多時 唔同人 唔同公司寫嘅 又要裝返果個version嘅 sdk

仲有就係 java嘅development tools 例如 Eclipse/netbeans 咁 舊嘢本身都成日有bug 搞一輪搵唔到原因 結果重開個ide又冇error返

相比起Javascript/Swift 果類 java煩同冗長好多
出咗隻Kotlin係幾好嘅 短好多